「輕鬆破解」深水灣徑8號4伙月租42萬至92萬 南豐人士承租避空置稅

EPRC（經濟地產庫）顯示，已批入伙紙的南豐及及豐資源合作的新盤壽臣山深水灣徑8號錄得4宗租賃成交，包括2幢洋房及2伙複式單位，月租由42萬至92萬元不等，新租客全以公司名義登記，公司董事一律為南豐及豐資源相關人士。

其中實用面積12,566平方呎「巨無霸」洋房1號屋，月租達92萬元，呎租約73.2元；另實用面積7,710方呎平方呎2號屋，月租55萬元，呎租約71.3元。至

分層方面，項目18樓至19樓A室，18樓至19樓D室，實用面積6,529及5,785平方呎，月租分別約45萬及42萬元，呎租68.9元及72.6元。

政府上月公布，若住宅獲批出入伙紙達1年，住宅業主，大部分為發展商須每年申報單位使用情況，若單位有逾6個月未有居住或出租，須開徵款額達應課差餉租值兩倍。換言之，今次出租單位予集團相關人士，可避交空置稅。

但係業主要交物業稅？

商家計點數
係香港人乜都唔識 淨係理食左飯未 排隊 有無平機票

少少自己公民權益 法律 都唔睇

自己交租比自己, 完勝

呢D豪宅就算吧啦

一次落成個幾千個單位, 係咪要開幾千個空殼公司租?

一間公司租咪得，做咩要開一千間

會唔會交利得稅仲多？

腥港人 真係鍾意攬撚住啲錢呀 樓呀 過世

好似早兩日 嗰個乜鬼 「慈善家」 , 8x 歲死撚左, 淨返 幾百億帶落棺材 ?

殖民政府垃圾黎

No

好應該禁止/限制數量以公司名義買"私樓"

人頭豬腦

冇乜用，地產商大把o靚，求其塞啲錢俾佢地去租樓咪又係輕鬆破解。。。
呢條條例，明顯係政府整出嚟話俾市民知，佢有做嘢，不過無用

根本有錢先係皇道

一早傾點咁做
娥姐都係做個樣俾租租睇

最高個層係個泳池
個南豐ceo用

利伸 有份做

廢招

但租金應該係收入，理論上要報稅，但空置稅交幾多就真係唔知

咁應該少d嘅 假設租金=應課差餉租值=x

物業稅=1x % *x

空置稅= 200%x

一邊要交物業稅，另一邊支出多左交少啲利得稅，差唔多打和